軟銀勁蝕89億 馬雲辭任董事

軟銀全年度虧損創新高 馬雲辭去董事

（法新社東京18日電） 日本電信和投資巨擘 軟體銀行集團今天公布，全年度虧損9616億日圓（約新 台幣2693億元），創歷來最高紀錄。

軟銀稍早並宣布董 事會改組，阿里巴巴創辦人馬雲6月將卸下董事一職。 軟體銀行（SoftBank）原已因投資共享辦公室新創 公司WeWork慘虧，如今加上2019冠狀病毒疾病（ COVID-19）疫情衝擊，虧損雪上加霜。軟銀 4月已警告，「市場環境惡化」將傷害集團獲利。

軟銀今天公布，截至3月底為止的會計年度淨虧損 約89億美元，高於軟銀4月預估的84億美元；全年度營 業虧損則達1兆3600億日圓（約新台幣3810億元），也 略高於4月預估的1兆3500億日圓。 軟銀指出，集團營運受到全球疫情危機的不利影響 。軟銀並警告，若疫情持續，旗下投資事業面臨的不確 定性在現行年度仍不會消失。 軟銀今天公布，旗下包括願景基金（Vision Fund ）在內的投資基金年度營業虧損達1兆9000億日圓。根 據願景基金官網，旗下投資公司包括叫車平台優步（ Uber）、WeWork和團體溝通平台Slack。 軟銀稍早宣布董事會改組時，並未說明馬雲為何辭 去擔任13年的董事職位。軟銀2000年入股阿里巴巴，成 為公司轉型主要動力；而一開始買進的200億美元股份 ，如今價值也翻倍達約500億美元。（譯者：劉淑琴/核 稿：張正芊）

又無5毛？

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

騰訊果堆投資唔知蝕幾多呢 到而家仲不斷創新高

做假數乜都賺

呢隻大把黨幹部揸手只升不跌

阿里巴巴勾結日本